寒流下五人猝死

節錄

寒流下五人猝死

13小時前
Share on facebook
Share on whatsapp
Share on twitter
Share on system

■心臟科專科醫生何鴻光提醒長者避免在早晚陽光不足的嚴寒下外出，注意保暖。資料圖片

【本報訊】寒冷天氣下，昨早兩個半小時內，最少有五名市民在家中暈倒，送院後死亡。。。。。。。。。

昨早約7時，紅磡必嘉街120號翠楊苑一單位內，80歲姓馬老翁被子女發現暈倒，救護員到場證實老翁已不治。至早上8時許，黃大仙東頭二邨一名80歲姓馬老婦，在安東樓一單位內不省人事，子女發現後報警，救護員到場亦證實她不治。

三宗為長者 一人患長期病

相隔一小時後，警方再接報指54歲患長期病患外籍女子，在柴灣邨灣映樓單位內被發現暈倒，失去呼吸；差不多時間，荃灣石圍角邨一名男子報案，指其外父倒卧單位內，沒呼吸脈搏，二人均由救護員到場證實死亡。另外，柴灣興東邨興祖樓一名約80歲姓楊老婦，昨早9時許倒卧單位內，子女發現後報案，惜她當場證實不治。

心臟科專科醫生何鴻光指出，天氣凍容易引起心臟病、氣管炎及肺炎等病發，尤其現時疫情下，他不排除部份長者及長期病患者，「可能之前避開疫情都冇點覆診，或者因為社區限聚隔離，子女都未必照顧咁足」，以致遇上近日氣溫驟跌，即引起病發或令病情加劇。他提醒長者避免在早晚陽光不足的嚴寒下外出，應留在家中，注意保暖。

Sigh...
Why not me